(嘈交要自貼身材）健身資訊討論區38

一要努力，二要努力，三四五都係要努力

講咩都得訓練飲食問題心得資料分享

無乜嘢唔好嘈交，因為嘈交要自貼
唔好貼自己TG出黎，搵食出返去唔會阻你

健身係一條萬長既路,無論增肌定減脂定力量肯堅持就會成功

食極唔肥?
睇左佢

鬥唔開PO

1001又唔開po

係咪文盲

新手搵19PT前可以起我底睇FAQ先，咪俾d文盲呃飯食

我想問係咪推胸推到50lbs係好難大 會所最重得50lbs 又冇barbell嗰啲 真係灰撚晒

有冇馬鞍山jj 可以講下平時邊到操開

以前好瘦 操到而家有81kg 9.9%body fat
Freelance 跟d1客都成功幫佢地達到減肥增肌既目標
係呢個po留言得啦

同埋有冇ching係知barbell連rack 同weight 既價錢 如果冇辦法真係自己買係天台操算

香港好似有間野叫武尊
成日係FB見到D廣告
但唔知幾錢同埋D野掂唔掂
好似係觀塘可以上去參觀下

我個副就係武尊買

Thx ching

幾錢同堅唔堅固？ 我想個rack冇咁高 做到bench press同squat 就夠

用左年幾，幾夠用
我成副野總共8k鬆，不過d餅其實買多左好多，你唔好嫌煩詳細d plan下，可能慳好多

我主要買黎做big3 其他function應該都唔買了 我想知啲餅幾錢一塊 20kg 15 kg 10kg 5 kg thanks ching

佢係斷KG計的，即係你total買幾多，佢幫你執
強烈建議你fb問下價先

好 唔該晒

我想問下師兄
腰帶咩10mm 15mm係咪真係分別好大？
有無話咩皮好啲？

新po留名繼續努力

Lm

新post留名
今日又係愉快OHP日

發覺原來做compound movement full body split係好撚有滿足感
又啱我呢d新手可以打好個底

即係一日練曬三大？

今日推得好嗎？
今日係指七號推完定八號去推

英國jj表示7號
個core仲有啲攰不過都推得唔錯
玩左10set 3下

15MM咁厚比賽唔比用wor師兄

想知第一組RPE大約幾多 推成十組

唔係好識RPE
不過頭段都ok輕鬆
我諗6至7度？feel到仲有好幾下in the tank
宜家跟緊ogus753 今日係ohp 10x3

OK thanks ic
RPE真係愈低愈難度，可以舉多3下同可以舉多2下個FEEL已經差勁遠
我依家自己練PPL有時會行下大重量
好習慣推到RPE起碼8.5先停手
發覺練3-4組就收工

yes 再加barbell row同ohp
有時bp轉in.bp/dip
sq轉leg press

170 61kg
有小肚腩 應該係中央肥胖？
想減肚腩減體脂
應該做weight做重d
定應該轉做cardio?

另外想試下奶粉
會唔會對減體脂有幫助？

leg press 就唔算big compound 好似係

睇d數據係需要提升肌肉量拉高個基礎代謝先

巴打好唔鍾意大隻定係要玩分量級既比賽？

減脂都係計熱量，平常飲食習慣唔改變但飲多左奶粉唔會減多左脂 唔考慮藥物同手術既前提下

lm

Yo mos jj

其實桑拿會唔會惡化暗瘡
我次次操完都焗15mins
越焗越多瘡

一次過做哂5大？
你分別做幾多set？我想參考

你會咪唔好焗囉，理得人地會唔會

想問下有計開卡路里/marco嘅師兄們，平時過年過節點搞？
有時去拜年啲人子真係會連住黎，好驚爆晒卡
同埋你地係咪仲會keep住果段時間都做尖？

小弟表示我最多都係兩個一日

我平時有計開其實都會知大概啲食物嘅營養價值

唯有食少啲㗎咋

當然你都可以有一日放縱自己啦

而唔係新年咁多日都放縱自己

佢話自己新手嘛
應該係熟習緊動作唔洗揸到好盡黎練肌肉隻
除非又係臥推100蹲180果d新手

咁多年都放縱

如果係新手我都唔認同一日做晒五個動作

始終一次過嘅資訊會太多，身體未必吸收得晒

我自己覺得專注做一/兩樣會好啲

我覺得如果高intensity，真係做唔到5樣，最尾個兩樣應該質量好差下

新手intensity唔會高啦 應該都係偏向高volume
始終都係為左熟習動作同埋等肌肉適應

用barbell黎做squat真係好正

用人黎做ohp仲正啊

ya

冇squat rack 用
自己clean 完再推

北角go24環境如何

咁多年來都係放縱足咁多日

Clean上去front squat
難度系數3.5

好應棍 見親歐洲strong man全部都肥到隻豬咁

基本上玩得strongman 肥真係避免唔到

A字膊，圓肩可以做咩動作改善到，成日比人笑

face pull

盡量食少啲
當然尖 我無咩拜年，加埋放假，可以尖

玩抱石個D要用個腩頂舊石上去

食多一日半日冇咩影響
尖就全年咩日子都係有時間就照做

即係應該加重做重d?

本人瘦底
想飲奶粉係想試下長多d肌肉
唔想做cardio連小小肉都減埋

建議你專注重訓生肌肉先會好啲

到你覺得自己真係bf高到接受唔到先減

增肌講求訓練量，如果加重但次數組數都下降好多，短期內對增肌未必有利。

巴打練左幾耐，一星期做幾多日，每日練咩，大約咩動作幾組，訓得夠唔夠，食唔食到每磅體重一克蛋白質
，多d資訊人地先幫到你

食唔夠蛋白質可以用蛋白粉補充。高蛋白比例係佢既優點同時係缺點，用佢黎當正餐身體唔夠維他命呀鉀呀身體一定會出事。食唔夠蛋白質再飲粉。

瘦仔留名

排年係連住日日拜架

想問下myprotein送到來香港之後，佢地係用咩途徑送貨去指定地址？
係透過郵政定邊間快遞公司？

次次唔同

試過收順豐 郵政都有

見到佢話今朝送到香港
大機會係今日內定聽日先送到？

吉野家火鍋會唔會好高卡
有雞有豆腐有菜
再加隻蛋
成日操完去食

試過收宅急便
拍門冇人佢會留卡仔比你架啦

冇arm day

新手問 有獨立一日arm day好啲?
我二三頭放埋係chest day 同 back day入面

大L鑊
今日leg day但大肶內側仲痛緊
照沖定做輕重量好？

做緊占 發覺唔記得帶shaker 可以點飲

skip leg day

新手唔洗做arm day 啦 擺胸背後面夠做，覺得隻手進度差再諗個plan

雖然依家d新手推100蹲180

認真？

買支水飲囉

我會擺後一日，成日都係咁

轉一轉啲時間 你咁做腳 成效不大仲要驚受傷

但係我ppl喎⋯⋯

咁細個位點倒落去

唔知你講緊粉
我就做完會即刻食飯既 補充肌糖
好過飲粉多多聲

發現二頭彎舉好難加重量
卡左25lbs大半年有多 試30lbs就做得6-7下，跟住已經開始要借力

唔係一味想追重，但都無理由卡關卡咁耐，應該點練先突破到升級可以30lbs 10-12下 ~ 35lbs 6-7下？

你番屋企先飲番囉, 唔爭個幾個鐘啦

照去啦, 慢慢會憤

你口話唔追重，實際上咪又係追緊 細肌肉有feel會大咪得，理得你做幾多

如果得返少少酸咪照行囉

如果輕輕撳下就好痛或者連伸直唔曬隻腳似係訓練意志力多過肌肉，如果你今日做好輕好低訓練量當做左，下一次leg day又要等2-3日後，變左成6-7日先有一次堅操腳（當你pplppl休）

反而排後一日可以變成4-5日有一次堅操腳

我自己覺得係咁。。。

好！試下沖左先，睇下啲腎上腺數上唔上到黎

訓練意志力有咩問題?
比較緊要既係唔好俾自己有少少藉口就偷懶

為何想追重亦是罪名
為何想追重是極壞事情
從來未察覺大重量動作
沒十下都有收獲的鐵證

利申師承陳詠謙

倉仔巴 上個post尾講個幾間 有無名

想要意志力咪訓練意志力，冇問題呀
唔操腳唔一定要偷懶

係呀但一星期三日可能會switch一次
我自己覺得leg press都幫到sq進步

其實都好撚攰但好有滿足感

我BP做得25磅一邊
真。新手

一開始操全身有操全身既好處
但進步到一個位就要開始拆開黎練

同埋有無巴考過NSCA CSCS可以分享下經驗

培養下自己迎難而上, 而唔係少少酸痠就搵方法逃避好過啦

你講crossfit gym?
google啦 我一不在港島, 二不玩crossfit, 唔敢講名誤導你

我目標係三大全部都做到每邊大餅先轉split

我一至兩個動作再加accessory 就夠

Around 22-30sets

Btw 今日挑戰 pull up 50 reps （可分5-10組）

已死

有D不設實際, 因為bench同deadlift講緊爭一倍重量

鰂魚涌/西環

我唔知佢係少少酸定腳都伸唔直果隻
少少酸我都建議照做

其實少少酸果隻大多數熱完身就唔酸

我而家dl其實已經45p+10p
sq都35上緊45
係bp仲得25

都唔少人操一年臥推都未做到大餅8下。。。
呢個指標可能你將會練全身練一年以上

sorry睇唔明你既講法, 點解唔直接講重量?
bar應該係20KG

睇唔明個重量
dl45磅係支bar？加每邊十磅餅？
sq35即係啞鈴？定35kg？
bp同上。。。

sorry
DL: 70KG
SQ: 52KG
BP: 43KG

計埋bar

都幾勁啦wor
新手黎講
操左幾耐？

咁都新手

推100蹲180都新手啦

無記錯應該上年8月開始做

哇呢個貼地好多啦...
之前D新手推2餅的

BP43kg我覺得真係好醜怪

我做左年幾先做到上面啲重量 , 慚愧

嗯....做左半年? 你男定女? 幾重?
你係唔係就係話一次過做哂5樣個位?
我覺得你其實力量增長得有D慢, 可能就係因為program問題.

我覺得可以拆開黎練了
你sbd有冇一個固定次序？
如果有既話即係最後果某野你未試過用最好狀態黎刺激d肌肉

年幾推100蹲180我都覺得好勁 呀叔我d起步慢到

男 初初做58kg 而家66kg
其實呢段時間食多左好多野
但我都係咩都放入口無揀黎食
有飲whey

係呀近排開始做五樣
其實我自己覺得係因為一開始做
咩split都試
bro, ppl, 半身, full body都試過
有d隨心所欲所以都做得好參差
近排開始做fullbody
認真打番好大動作底

咁都係既, 咩都試下先知自己岩行咩.
不過你要明白如果一日做5個compound movement, 最後個2個既質量必定下降.
所以你必須要rotate次序. 如果你BP次次都放最後, 我可以肯定增長都會係最慢.

勁好難得唔係特登玩健力都有心執正自己個form

但係你有冇咩指標比自己知道點樣為之好點樣為之差d？

sorry唔太明sbd係點解

我知道自己BP係最差已經放第一/二個做
但有時可能自己一個做，無fd豆住唔敢去太重
試過自己做唔夠力上壓住自己要叫附近的人幫手 好醜

我都係用自己個疲倦度同感受度比較
同埋做sq/dl都望望鏡睇自己個form
再睇番d youtuber教嘅對住執一執

一D都唔醜, 搵人spot係最正常不過既事.

squat
bench press
deadlift

郭富城既 弱？

btw真心想請教，有feel會大係好，但都想實際力量上有進步架嗎
所以先想知卡咁耐關係必然既事，照咁操落去等肌肉繼續再大d自自然然會玩得重

定要轉下玩法？

前幾日做RDL，有個大隻師兄提我話做dl lock out 個下要夾埋肩胛骨 佢話我如果唔夾埋肩胛會淨係練到上斜方。但我睇Tyler ig d dl 片，佢好似係無夾埋個肩胛，成程都係打開個肩胛。 到底洗唔洗夾？

我係你會頭三set用30lb做6-7下，加2 3下forced reps focus on eccentric，再用25lb12下做多三set

加sets加volume加離心強度囉
一定要加重量既咩

唔係向後夾

係向下

沉肩打開肩胛骨

我多數BP>DL>SQ
有時會DEADLIFT轉做racklift，等SQ可以有力d

肩胛唔夾好似仲難做 , 但成日唔記得夾屎忽

我睇kofgym youtube 好似話要打開肩胛同谷實胸肌

係
諗下自己拉dl個起始姿勢
肩胛骨下降會令臀同桿拉近距離 發力更有效

去睇下先

今日深蹲冇啦啦落得深左

rest day無得操周身唔舒服

我覺得要乖乖地休息仲難過去操
所以休息就比課題自己
例如碌住身肌肉一次加全身活動度訓練一次

想問下 如果我諗住clean bulk 每星期操6日，而我tdee係2900 所以我每日諗住食3000-3200 ,而我工作關係 要做帶氧，咁如果果日加左帶氧 假設消耗左300卡，咁我果日係咪要食多300卡補返？

咁都兩個負皮

力量進步既感動

啱啱爆完，真係少啲意志力都死
操到一半hamstring 同內側已經脹到癲

蹲low bar?

有冇人做過mk h&m 隔離個inbody, 準唔準？

哂命丫喇！

利申，無負評到

所有inbody都未必準

你可以行2星期睇下有無加磅，用自己身體反應做指標

有做過，做參考就好了，不要信十足

會呀

蹲完4x8之後減十五公斤玩pause squat即刻個身體輕到好似識飛咁

然後蹲七，八下又墮入地獄

恭喜你，又成功挑戰自己

做完發覺冇咩好參考，全部average, 照舊練算

我前幾日先俾佢話

話我其實可以更有效率去做硬拉

因為我未完全垂直晒雙手再加上起動動作唔夠效率

有冇睇兩三日前個live

其實我想增重
61kg諗住增到65左右
應該飲gainer定whey? （好似係分呢2隻？我唔識）
一星期都做到3日左右
胸 腹
膊 二頭
背 腳

我有啊 凌晨嗰個就冇

Why not real food

其實係
準又好，唔準又好，咪又係操
我體脂率數字上ok，視覺上唔ok，實際都係唔ok

我問佢屋企廚房幾大比佢無視左

下次我用你嘅名義問

佢可能會理你啦

原因就是你同我心知肚明就算

做咩成日要用d咁噯味既方式講野

你懂的

你唔提 我都唔會提

唉最近個人謝撚到真係想訓係到唔郁
連操野都要逼自己

公司有壓力？

二頭係要攞大重量嚟刺激佢 你應該keep住 大重量 次數可以少小小都無問題
利 參考youtuber

真係辛苦嘅咪比自己抖下
抖一輪之後再做番

當真？試試佢

唔知點解覺得你一路等緊呢句

屋企養左兩隻雀，仆街s生左4隻B唔識湊，死剩一隻
而家人手餵，之前幾日要4am凌晨爬起身餵
然後日日要有人係屋企睇住每3小時餵1次
根本無得休息

咁樣迫自己可能更加辛苦啊

調整好心態先啦

年尾抖到今日了

有muscle memory 好快就可以pick up番姐
勉強辛苦自己都唔係好事

慘

無知一問雀仔有冇得絕育

你隻雀生B就咁
遲啲到你自己生B喎

有掛
佢兩條仆街俾我捉到又扑野，DKLM我冒住俾人燒春袋既風險都拍籠阻止

講到好似佢代佢老婆孕咁

係咪應該分籠？

樂觀d睇，當熱身預習囉

佢地係愛情鳥，分籠又會depress
撚到我謝

我直話直說昨
不過二頭真係唔洗放咁多時間落去

唔知幾時開始，咩野都會有個壽命，拉力帶會拉斷，奶粉杯會拉斷，我開始懷疑呢個世界有咩唔會拉斷

屌你破壞王黎架？幾時拉斷支bar黎睇下？

呢個斷左可以照用，我決定唔理

環保之星

會唔會打打下丁拉斷埋

女女八點話收工啦請我食飯然後半個鐘冇回應
有預感比人捉左去ot
食野先

Keep eating

有冇CHING推介邊到CHECK體脂係準又平過P記

Pish

有無shaker推介，而家呢個好垃圾，明明扭實大力fing都會漏汁

自己踩上去啦，開得幾日未有comment

好
不過我都要等FF完約先

我記得你 個id好戇鳩
下次打機開人就叫呢個名先

覆你：冇推介，但有同事係bc買左一個新既會泄漏

強烈考慮緊簽高脂
雖然p記仲有兩年

game名嚟

Bc 牌 我用過

以後唔會再買

睇黎係同一隻

btw知道隻game所以先覺得好笑

原來咁多人中伏，垃圾，咁大間公司一個水樽都整唔好。

我帶返學搞到個書包濕晒

嗚呀
真係仆街黎
有d良心都收起會回收啦
我仲想係佢度買個versa gripps pro
依家慳返，搵下仲有邊度有

因為本人真係食唔到咁多 所以先要出金手指
有冇巴打幫到我？

新版闊口果隻 ? 用左兩次丟左 , 好彩舊果支無丟

冇，係本身ham同內側做之前已經酸緊

起我底睇FAQ

第一頁r生意個條友有fd見過佢教人 不停㩒電話 做到咁上下先幫你幾野 無心教就唔好出黎害人啦

求片

用bc 牌漏到我成個袋啲紙濕曬
買完blender bottle成個bc dom 撚左

劣評如潮

幫手冇咩意思
幫手是但搵個朋友都識啦
要有料到教到人先得架嘛

btw 我係iherb 買
貴啲但真係唔會漏水先

我表達得差 幫係指執姿勢

佢嘅所謂水樽同放個水杯係自己袋冇分別

咁平時行路可以練埋core

對牛奶敏感仲可唔可以飲whey protein isolate
上網睇過下已經抽走左大量牛奶成份 得番蛋白質係入面
有冇人答下

Bp75/dl100/sq110 5x5
Sq同dl咁接近係咪有問題

我原本係85磅肥仔，操到4~5個到，一星期6日
而家70kg,體脂14%,係呢個位停留左好耐，目標想減到68kg同體脂10%左右，想問下應該點突破佢？

BP: 25kg (10+8+8+6)
SQ: 70kg (8+ 6+5+5)
DL: 80kg (8+ 6+5+5)
闊手引體（標準）：9~10下睇狀態

其實咁既水平仲係咪係新手階段？

就咁睇數字，似乎係deadlift 有d滯後

攪清奶蛋白敏感定係乳糖敏感先

絕對係啦，不論操既時間同力量都係新手階段
減體脂都係要由飲食著手

你個背勁過你個胸好多喎

都幾遲利,本身肥仔只係操左4-5個月已經可以闊手引體仲要(標準) 10下

85磅升到70kg唔簡單
拜下先

唔知你動作做成點，我心目中既非新手其中一個必須條件係三大既掌握力

我係行Keto飲食+1日1餐
而家training我感覺到自己去到一個樽頸位，唔知點突破佢增強自己運動能力

我已經好比心機去操，每次去都起碼2粒鐘中間無拎電話出黎，次次做完都爆哂汗同做完有氧一樣

打錯，唔好意思，85kg原本😂

我感覺自己係 背>胸>手臂>肩阿諾
站姿肩推只係做到25kg 8x3

有冇KETO飲食分享下

每日朝早一杯bulletproof coffee,中午唔食，等夜晚食焗三文魚腩+煎蛋+西蘭花，唔夠飽就食多位牛油果yogurt ,通常都係咁食，最緊要唔好食飯面糖

你夜晚個份量係點?
睇落PROTEIN好似唔別夠

胸既力量落後勁多。。。咩事

好似生酮飲食唔會食到好高蛋白質

因為一日只有25%能量來源係蛋白質

你食唔夠蛋白質，增不了肌

唔好意思，我好似攪錯左。。。
我25kg係單手，正確應該係50kg先岩

你地會咩grip既方法
次次上唔到重係因為隻手hold唔實 下身做完5下都有力剩

ho
咁就正常好多
係玩啞鈴？

無非都係正反手/hook grip / 拉力帶

要用手機拍片自己執返自己動作呢師兄

係呀，好少玩桿，因為睇過某youtuber話啞鈴個活動範圍大d

如果你手短，bp會強d，dl會弱d
加埋你dp係三大入面進度最快，你有可能係手短少少既人
（手短唔係唯一因素，其他唔講住）

係咪拉開傳統？有冇練過相撲？

自己一個人去操，唔知點拍好

各有好處

你個胸一野雙倍由最弱變左最強
桿鈴可以易d練力，有大重量刺激，練完梓鈴大力左推啞鈴都可以大力d

手短170矮仔
用開傳統冇練過相撲
聽人講相撲會用到二頭驚上得重會gg

而家玩啞鈴卧推
55磅x2 做8下4set
做左一個月都係好勉強咁做到
最尾個幾下都走走地樣

當初玩30磅x2個時好快就5磅咁加上去
有咩方法可以快d玩到60磅x2

你諗清楚d，傳統同相撲對手做既野係一樣架。。

拉斷二頭多數係正反手果隻反手

你有玩5x5 . 係想練力量for其他運動定玩健力？

如果玩健力，係時候試下拉下相撲啦

下，我真心覺得自己個胸唔強，因為做掌上壓連做40下到就開始無力

同埋我哥間gym d人個個都推得重過我

食多d碳水 訓多d 操前一小時食高GI食物

簽啦 p記狗也不

我而家因為暗瘡問題
所以唔食得高gi既食身

你呢個比例臥推真係最強

臥推重過你d人應該深蹲係你見唔到車尾燈，除非佢地唔練腳

人比人比死人

me狗都不如
今日先比p記女職員撚完黎

ching 咁大隻都比人撚？

唔好同人比較啦，無謂

我係肥唔係大隻

我比sell屎撚，佢話咩尊貴客人送六個月，搞完一大輪原來要簽過份約，條女仲要勁厚裝甲唔靚，搞到我淨係72%蹲八下四組

how about 強力 pre work out

上次都講到好好聽話送多兩年比我

佢簽兩年送兩年

姐係點 唔係好識
求指點

有d pre workout 勁到朝早飲完果晚訓唔著

練下力量想打波好d
不過都會諗試健力

如果深蹲係high bar, 對腳又唔打得特別開，一拉相撲應該會卡係內收肌群度

暫時只可以做Conventional

聽人講gainer入邊有好多垃圾
飲whey 加real food 好啲

有冇人有睇張繼聰ig?
條友操到勁大隻,又乾身（雖然著左衫真係好大舊 ）
有佢一半就心足

係go24成日見到佢

未去到自己天然極限都唔好放棄
比心機超越佢

都唔係好大姐
不過乾係真

真人係咪仲大隻啲？

好熱血
師兄一齊比心機！

新手想問吓ching有冇咩網/schedule推薦可以俾我跟住嚟做

利申 完全新手0經驗 瘦底唔大力 想增肌

我胸椎尾幾節直咗，附近嘅肌肉自然失去彈性同強度，有冇咩運動係可以解放返呢部份嘅肌肉？

幾橫下，係幾實淨，但mass又不是太誇張

咁佢得兩年貨仔，我覺得已經好勁
我兩年如果有佢一半都心足

呢度好似得gym撚冇教練撚

仲諗住取下經 睇完本textbook已經想死

唔想再食惠康D雞柳
巴打們有冇D咩肉推介下

咁就食百佳D雞柳

大家其實多唔多用pre-workout粉?

認真

食下牛食下魚囉

買開Royal Farm泰國無激素雞柳
純粹見佢標榜無激素好似好把砲咁

間唔中會食
會食窮

買正版Blender bottle

blender 係正，但蓋底好多detail 位好難洗得乾淨

香港邊度有?google過無

有冇人做過Stronglift 5x5
長期plateau, 而家由勁輕做返起
squat 130 kg 5 rep (可能唔係太標準)落返65 kg做, deadlift由125 kg落返去60 kg, bench就一向廢開65 kg左右落返35 kg做, shoulder press直情由空bar做返起, chin-up由2kg負重一路加返上去 (以前做到負重34 kg 5 rep)
起初冇挑戰性真係好撚悶 有排等先可以返返去原本個range

平台期之前跟緊咩program?

講起慚愧，之前其實冇乜跟program 都係好似加到就加

一直加都玩到squat 130 5rep
但點解要減咁多黎start program?
利申無試過stronglift 5x5

轉program啦，SL5x5唔suppose run一世

我係之前鳩玩plateau而家開始5x5 諗住試吓會唔會突破到，唔得再轉

佢話要減到5rep max 50%做起
再每次加2.5kg
等身體逐少適應掛

其實去到130我都懷疑自己爛form，所以覺得由輕執返可能都係好事

減咁多架咩？
btw睇數字你蹲跑贏其他好多，可以focus多d係上身

有冇片睇下

如果執姿勢正常都係玩返50-60% 高下數

不過咁樣玩法好似斬斷重練咁樣

iherb

門市無？

大腿好酸痛

雀B都係走了
唉好sad

痴線...都唔知做乜，今個星期操乜就乜野recover唔切
平時都冇乜咁嘅情況，衣加連個腹都酸埋，我係咪就黎打柴
同埋個人望落好似縮左少少咁，但磅又差唔多
係咪又食唔夠？想死

我捱過左喇

請問咁多位師兄買squat鞋有無咩網介紹?

食唔夠瞓唔夠？

定上個禮拜訓練量太大

如果好大影響建議deload返一個禮拜

而家見到樓梯係會想4

我ppl ppl rest 咁行
係第一個ppl完之後recover唔切
訓練量都係差唔多，
懷疑真係食唔夠，我從11月起平均大半個月就加100卡，但磅數都仲未上到，又唔敢加太快

上都仲好啲，落真係

100卡同無加差不多

我買個間寄左九年先到 不推薦你了

前後total加左400喇

你身體話你知未夠

奶粉你地去開店買定上網買?

食多塊方包都100卡啦

我掉轉

換過角度諗可以放多啲心機去嚟緊呢個B嗰度

屌你老母myprotein送貨慢撚到
寫就07/01-09/01，結果岩岩打去問先知最快聽日先到

我想試lean bulk,所以想慢慢搵出最近嘅tdee

Btw我total 係食多左400喇，只係每次係100卡咁上

myprotein除咗平真係冇乜可取之處

新post 留名

有冇d low carbs meal 自製介紹吓
好灰機 今個星期三日都唔達標

有無咩方法可以操腳得黎令隻腳幼啲
著regular fit都好似著legging咁
做左半年多啲 pb sq係bw兩倍 bp得一倍

可以減體脂先

但係長久做重訓操落去腳一定會慢慢粗

絲打？

瘦底巴
體脂由未做到而家keep住大約10%

巴打點解驚腳粗

因為已經無褲著
另外隻腳皮膚差 條褲迫好易爆瘡

呢個問題好難解決

我自己都係好難買到牛仔褲

唯有著運動褲/肥佬褲

返工唔著得運動褲
又唔會著呀叔果種勁闊既褲

之前斷完手以加練翻請問有咩可以加入？
一星期兩日都係做 正手pull up chest dip 蝴蝶機 啞鈴深蹲 另外一星期跑一次步
近排黎左部史密夫機就試左玩臥推同深蹲

唔追求靚身形想整體體能提升

整體體能提升就要做Olympic lifting個類了
史密夫機可免則免

我真新手
同樓上巴打相反,對腳小腿幼到
中央肥胖,手腳無力
想減下磅先,而家成90KG

我而家係手->腳->有氧->手->腳->有氧->休息
咁做
唔知O唔OK?

鐘意打波 成日都打
其實大唔大隻到
身邊啲人同我講你都係啱鋼條型
繼續做瘦撚

點會唔得，字母哥年年增磅添啦
睇你飲食訓練姐

好似有人咁分，因為手只係小肌肉
一般都係按發力方向，推拉腳，或按健力動作，卧蹲硬拉。老牌d分部位都要有胸背膊。

有無些少hins？

史密夫機唔好掂？？

即係clean, power clean, jerk, clean and jerk.
不過要搵到可以做呢d 既gym都不易

史密夫機弊處太多，你自己google一下啦

左手同右手差好遠
應唔應該分開操?

thx

做左半年..都仲係bp1餅得個幾下.
真係好頹

操完腳而家訓左係地 起唔返身
有冇師兄黎救我

知道左 Smith Machine 有好多問題同缺點之後
噤其實佢仲有咩存在價值
而且好多gym都仲有

我一星期練4日
分胸背手腳
師兄們能否幫我睇睇上身嘅訓練plan得好唔好

胸day
槓鈴臥推 5x5
啞鈴推上胸 4x12
Cable推下胸 4x12
或
雙槓臂屈伸 4x6
機推胸 4x12(慢上慢落）
飛鳥夾胸 4x12

背day
槓鈴划船 5x5
背機划船 4x12
Cable闊手下拉 4x12
Cable窄手 / 反手下拉 4x12
Cable直手下拉 4x12
後飛鳥 4x15

肩膀手day
槓鈴肩推 5x5
史密夫坐肩推 4x12
啞鈴飛鳥 4x15
之後是二三頭訓練

基本每次練完都去到盡

會有人答你，總有用處既
但實際上...可能受過傷既人復康中會用得到掛？

加pull up and dip

搭單問，左右比例咁樣算唔算正常

自己考多幾次吸經

thx, 我諗位置加入去

ching邊到check

mk h&m 隔離

終於搵到
原來Smith Machine 本身既原意係
做Free Weight 大重量做到最後接近力竭
開始失去穩定性但又無人可以幫手既時候
可以用黎安全地榨盡最後個幾下
只係宜家既用法多數已經偏離左

where 訓醒未

岩岩有個大波師姐抱左我起身
而家抄緊牌

55

太好了

琴晚四點起身喪嘔
嘔到今朝返公司
係公司車度打開個膠袋準備嘔果時師邊d人彈到開一開

太好啦我本身今日係休息日冇影響訓練

唔好ff咁多啦

認真 係咪要嘈交

果條女人妖黎，全身都假，師兄慢慢嘆

有鳩既大波妹

迫我出圖

睇過啦 唔駛再出
btw 想奶

我打算今年考，睇左幾個chapter

啱啱量完手

我高174-175左右

至少有手長有188cm

對於做每一下Bench/ Pull-up 我都覺得非常困擾

都要練架啦
dl 破bw 3倍gogogo

教練要我做50下引體

我覺得好似跑馬拉松咁

屌

黎啦

GAY佬

又到左玩腳嘅日子喇
好想腳仔快啲追番上身力量

長臂猩猩

請叫我長臂猿

係咪周身都好長

有冇人察覺食野都食撚窮

不論係蛋白粉定真正嘅肉，總之含有豐富蛋白質嘅嘢都好貴

碳水又要多，如果唔係冇力舉仲嘥氣

whey已經平過食肉

一日食5餐以上真係食到窮

仲未計supplement

腸胃出事原全感覺到個人修復唔到囉
琴晚操完腳去到依家都仲係腳軟軟出唔到力

家樂坊定係東院？ 唔熟個頭

家樂坊，google 旺角 inbody 應該頭幾個都有講詳細地址

買咗blender bottle, OG果然係OG, 質素好好多點fing都唔漏

我係手+胸+膊頭一日，腳+背+腹一日，之後跑45-60分鐘一日咁
遲d可能都要跟ppl

Rogue
我都想買
可以share運費

BC尖沙嘴有versa grip
其他分店應該都有

Mp 嘅pea protein isolate同vegan protein blend 可以避免濕疹？仲平過whey添

你平時正常修復要幾耐？

都唔係一日搞掂，但正常第二日係酸痛但唔會好似用唔到力咁
我依家連係馬桶企起身都覺得對腳好似唔夠力咁

bf 19.4

點解操完胸同三頭
個背闊會酸痛既

如果因為推胸嘅可能係夾背太用力/落得太低
如果因三頭嘅就可能係做太重借左背闊嘅力黎下壓

會唔會係做三頭肌伸展（訓低個人手舉高然後前臂落去額頭個位）呢個動作借力多

推桿鈴推到背有feel正常
手肘低過身體果一段仔會用到背肌既力量

如果冇鎖好手肘都有可能用到背肌既

唔該哂
仲有少少酸痛 今日去唔去練背好

應該唔會咁大影響掛，當你做左pull over都

有冇輪班占撚？
成日都輪班番工
有時追更追太密/通宵完係冇哂力操
set 左個四日programm 都未必跟到
有冇過來人share 下心得

照去啦

屌，我腳酸都照沖啦
仲諗咩

返更撚
解決唔到，唯有盡量抽時間訓覺休息加飲咖啡/pre workout

想問拉背點可以用岩力
操完背第日手臂同背係一樣痛
做開db row、 用20lb body bar 當db row,
Cable間中都有用

me2
訓唔夠係咪死罰

以前玩感受度冇咩體會
一行progame先知訓唔夠/返完工個狀態咁撚差

冇價講 有得waive入會費
你公司有corp plan既就平10-15%

Push

你地會計條barbell 45磅定20kg

20kg

練二日一休 或三日一休都好攰未恢復

咪同sales講架價囉

有咩分別

叫開 705安士

之前減脂減左12星期 都好滿意，依家上磅上左半個月，再輕多0.5kg ,clean bulk真係有排試食卡路里

有 差1磅

有時用45磅餅 同20kg餅 總數差磅幾 個感覺已經好大分別 可能我新

唔同餅都唔同feel

45lbs=20.41kg

我覺得準備個段時間真係非人類辛苦

Good! 然後你連續做2年，就有希望了

我就係咁
啱啱番完通宵訓醒 今日有野要操
但係真係好撚攰 提唔起勁去操
就算操都知表現五折

訓唔夠又冇胃口 食唔夠
搞到上磅過程比平常人慢

我都有咁嘅情況
我從11月試到今日都仲未搵到要幾多

你條乞衣仲未收皮？
你係我見過面皮最厚o既人
冇錢開飯？冇水魚？

係我面前竟然有人敢講年紀大

一早Blocked

我剛32了，力量增長唔覺特別慢，不過回復力真係爭d
而且多雜務纏身，好難集中精神操

唔好跟佢減
卡多過2-3次 form岩就轉
你卡關=要多d volume
個program叫你卡就減volume 對intermediate尼講唔係一件好事

岩岩想講我都26啦 但諗諗下32-26=6
如果我都後生六年咪即係20歲。。。

話時話你地個PLAN 二三頭會配係刪背度
定獨立二三頭同一日做

SL recommend deload只係連續fail3次後先減10%，唔知佢一野砍50%係咩原因，但不是SL本來做法

我26開始操既話，你見唔到我車尾燈啦

32=倉仔
26=健腦

我係今年20

最近放假所以都keep住一個禮拜搵一次

係每一個動作都用一堂去教之後再跟進（但係本身我自己都有玩開）

所以d人一般都係先bulk 後cut?

相對起來，cut比較可以速成d

屙督大屎都無左

屌 我已經食2500 食左6日
1200 deficit (結果得1050）

不過收貨

成日驚自己動作做唔啱，可以點做？

有冇天水圍嘅可以一齊？

請問有冇飲myprotein既師兄
想買whey有冇咩味正常既推介比小弟?

myprotein 冇乜正常味 飲on啦

出幾月呀師兄

平麻
3蚊都唔洗有1serving

Mocha 我ok

入到口至少唔使閉氣

溝奶正到爆

個人唔係好好咖啡
2018最後三項pr去到幾多呀

全部斬斷全部重練

慘不忍睹

平時係點樣做？新手黎？
要注意啲乜？

所以愈早搵教練真係愈好 。 。。

係，我係新手黎。
我淨係答到呢條問題，其他兩條我唔識。

慢慢黎
練好個foundation 好快上到去

你贊不贊成有人話bikini = diet contest?

睇下人地個三頭....

大貓個三頭特別勁 因為平時攞嚟行路 跳躍

街健都有個虎式掌上壓扮佢動作練三頭

重點睇你肌肉量，開係一本通書睇到老

I come back

依家bulk到190磅

個腹啲線愈來愈淺

睇下有冇機會開sem前bulk到200磅

我未成功上過200磅 我都想好似你咁

講開牛仔褲，我建議大家去ae買，大隻都著到

睇#2

#2係我男神
一食唔夠我就會睇佢

矮撚表示無可能上到咁重
望住啲人推兩餅=推bodyweight
自己就推到隻狗咁

人都走左，開好諗咁多，開關食事，係ffmi就去到某個位

我200磅 應該係又要買大一個碼，依家已經著緊XL

我都想推兩餅好似推一餅咁輕鬆

腸胃炎尾聲
好想復操

我都柯左一星期，大家咁話

請教一下飲食問題
男，176cm，70kg，體脂大約14%，gym齡大約2年，每星期操二至三日同間中打下波
依家每日帶飯，老母煮咩我食咩，基本上唔掂糖份、零食，只飲水、茶，間中同fd出去食下飯
依家有唔明顯嘅四舊腹肌，想試下曾經擁有過六舊，預計體脂應該要減到10-12%，想半年內達成，之後就會回復返依家嘅飲食
跟tdeecalculator計咗每日熱量，但唔太知可以食啲咩同份量
大家有冇咩意見/資料可以參考下?

200磅好誇張 肉山咁

ME3日

180~190 pound?

依家約84kg

你應該 172~175cm?

173

中晒

173 200磅辛苦啲啵

不過你得既

好q難，173去到200

預上到200，應該真係變肥仔

係....肌肉要上都起碼bulk and cut 幾年

1cm1pound都好勁

你仲要180幾pound

容乜易

30% body fat表示我已經好接近了

bf高冇乜參考價值

10左右做到1cm1pound都好撚靚

我要cut到10-12 先

我9up下姐
最近稍一鬆懈左，一不小心已經做到1cm1lb了

同巴打身高一樣
想問下巴打下面中間張圖個陣係幾多磅
呢個身形好正
我依家得145磅左右
身形接近最左上張圖

我而加個肚似左下 好難收肚

之前一直唔敢食太多蛋白質，而加發現似乎係唔夠intake，希望黎緊會減脂增肌

大家由雲開始到推一餅同兩餅
分別用左幾多時間？

想要粉絲

半年左右推到一餅

主要減肚 係咪一定要跑步？除左飲食

飲食控制好 可以唔使跑

但係冇得主要減肚 一減就係全身減

有邊個夠我大隻

停左成3個月冇做到gym
最近想做番, 好想可以練大啲個pat pat
想請問各位師兄師姐有冇咩新手下身routine可以教下小妹
如果日日都做同一個部位會唔會冇咁大成果?

Goblet Squat
RDL
Lunges
Leg curl
Leg extension
新手都差唔多夠哂

會唔會大睇訓練目標同個量點Set 當然都要夾埋飲食
建議做埋上身

多謝你
咁如果係日日練會唔會可以快啲有成果定都係做一日休息一日做其他部位會好啲?

左下我180lbs.同中間下面一樣重

180lbs.左上果時130lbs

其實斷斷續續就得3到4年，第一張12年，第二張13年，大概操左一年，但無咩分別 ，第三張已經係15年，停左兩年，第四張就17年，之後真操一年，就變第五張，第六張就今年

我無跑都有腹，你自己諗

加油

hip thrusts, lunges.用彈力帶做唔同腳去練pat pat

加埋hip thrust

各位巴打有冇建議？

早幾日先買咗條 好似半價
大髀再粗都得 勁有彈性

啱啊，得佢d褲著到，其他brand無彈力牛

師兄可唔可以再請教下如果想飲奶粉有冇話邊隻比較好, 同埋要幾耐飲一次?
之前有爬過文, 好似話Dymatize Nutrition, ISO 100 Hydrolyzed, 100% Whey Protein Isolate呢隻都ok
唔知大家點睇?
同埋如果日日飲係咪要日日做運動先會balance到, 如果唔係會好易肥?

減肥不了，健力我會考慮下

我 175，76.2kg Bf 18%

而家慢慢cut 每日食少TDEE 200左右 (2500)

結果用咗差唔多五日左右 已經跌左0.3kg

*計返條數差唔多係呢個數字

至於我食啲咩食物：

多數都係Real food (多蔬果）

Carbs 多數都揀中/低GI (出去食可能食意粉咁樣啦）

我都有操開

唔長時間做飲食控制好難長時間Keep到身型
計好卡路里 做埋營養素分配
食咩都冇所謂只要Fit到你個目標就得
D人成日話雞胸西蘭花蛋等等
其實都係因為佢地易準備 營養成份好 好計數
食肉黎講
牛豬雞羊魚海產等都冇咩所謂

TDEE其實就已經計左你每星期嘅運動量
只要食唔過體重唔會點升

蛋白粉係咪日日飲只係睇你當日蛋白質攝取夠唔夠
唔夠就飲
影響體重嘅係你每日攝取嘅熱量數
而唔係蛋白粉
只要總熱量唔叛
唔會話日日飲易肥

一條三大片都冇，睇瘦我去睇非洲兒童都得啦

今日起身仲有少少隱隱肚痛
但我唔理啦，一陣就去推個胸先

想問下cutting期間操既routine強度完全無變又完成到既話 係咪代表肌肉無減走過？

小心一發力就朱古力噴泉

可能之前冇推到自己盡，你做完每一SET會唔會估算下RPE/RIR?

如果本身肌肉量未算好發達，CUT緊可能仲有力上，師兄操左幾多年？

我操負重body weight 訓練的 無計過RPE同RIR
操左三四年 不過中間有段時間傷左 之後bulking中間又傷過兩星期 頭兩年都未試過咁黑仔

重訓咪姐係負重body weight 訓練
上半身重左都會增加深蹲負荷啦
你係咪想講你玩街健？

所以中午人少少去操

係啊

其實box squat 究竟適唔適合新手
兩派講法都有 同埋坐曬落去同掂一掂即上又有唔同

ISO 100, rule one都ok
呢兩隻係top tier

對一d唔知點啟動臗關節或者唔知落幾深既新手黎講有提示作用

如果用黎訓練唔好掂到即上，坐曬落去再上返，但核心以上肌肉唔可以放鬆

開個蒙面健力ig玩下囉

我目標都係曾經擁有
唔打算keep
除咗肉同菜，有冇其他野食都建議？

肉類/其他野食有冇？

我做過, 真心唔會建議
因為平衡/發力個D都好唔自然, 我覺得熟左基本squat先最好

芝士堅果等都係常食嘅野

有啊 主要食雞肉/牛/魚為主

甜/炸野可免就免啦

芝士點揀？
見到d 健美jj都成日食芝士，但刻板印象覺得好高熱量

純芝士太貴又保存麻煩

芝士片大多數混合好多垃圾成份 , 盡量唔好食

想firm 啲係咪動作rep 數> 15 ， 重量低啲？

應該著重飲食減體脂
肌肉一係大一係冇咁大，唔識得改變形狀

謝回覆
因為最近轉左場
個到啲駐場教練話
見到我肌肉係有 但唔夠實 同埋女仔唔使咁大隻（ ） 所以可以提高每個動作既次數 令肌肉firm d 現啲喎 即係佢撚鳩我

偶然做下高下數訓練可以累積代謝物，都有幫助肌肥大
但如果每次都做>15reps 會重量刺激不足
但想佢現d都係老老實實減體脂啦

至於會講女仔唔洗咁大隻果d人都有面做教練真係

我聽到個下都心入面反左下白眼

我放冰箱

逆向思維一下，其實男仔都無必要咁大隻架，唔大隻會死咩
呢d咁既廢話都講得咁大聲

人類唔需要咁大隻

咁點揀？超市果d係咪全部垃圾？

178 61kg 玩咗7-8個月 5x5barbell同普通8-12機+啞鈴撈埋玩 對腳仲係好幼 呢個體重卡咗2個月 三大有持續進步 一星期一次squat一似dl同一日腳 bp:60kg(5x5) sq:75kg(5x5) dl:~95(5x5) 係咪對腳進步慢

應該唔係㗎 我買嗰種：

我嘅理解上面應該唔會唔健康掛

如果進食適量的話

好難用你做個重量去判斷邊忽既肌肉量落後，身體比例會影響你做動作既難度
如果你想要肌肉量，專心玩肌肥大期會有效d
七八個月就卡體重多數係食唔夠或者操唔夠訓唔夠。
咩叫一星期一次squat 一似dl 一日腳 ？

佢都好似有啲碎裝上芝士

我都有試過

要以巴打為目標

你咁輕，集中食多d先啦

睇#2

同你一樣高，重你25kg

星期一：sq+bp+肩
星期二：背+腳（做機同啞鈴）+腹
星期四：dl+bp+三頭
星期六：背+二頭
我可能瞓唔夠 工作關係成日好夜瞓

好嘅

休息都好重要

想進步就汁好個作息啦

飲on 隻double rich chocolate 飲到好悶
巴打們仲有冇其他奶粉推介

四個半月到喇

想問下操supersets啲重量係要點上升？
長期操superset有乜好處/壞處？
Pull up 同 chin up個動作有冇分別？

轉咗邊度玩呀
其實唔洗理啲所謂教練
得罪講句有啲教練真係唔係好識野

其實我都唔係好認識
當初自己一個睇片學 係康文署玩左一年左右
岩岩轉左工 公司有埋gym room
雖然唔係好齊 但平同有bar 有餅所以先諗住轉下環境

如果工作關係夜晚真係訓唔夠，晏奏訓一訓晏教補唔補得翻？

有得補梗係補啦
操前瞓或者剩係夜晚瞓 邊樣好啲好難講
睇埋你嘅生活、晏覺同操嘅時間

我夜晚頂盡都係訓得6個鐘鬆啲，仲要醒一兩次
跟住就操前再瞌大半鐘，之後就直接操野

集思廣益: 著住squat shoe可以做咩cardio而不心痛？

戰繩

我諗喺香港可以做到咁都算唔錯

諗起做學生真幸福

划艇機同踩機？

想請問各位
練靠牆無影櫈
膝頭應唔應該過腳尖

唔過腳尖又感覺膝頭有壓力

本人平時操開superset，一個禮拜3日，其他日子挑戰下PR。想響度分享下個人經驗：
1. Superset 開始嘅時候根據自己嘅目標揾到合適嘅動作、重量以及RM。堅持一段時候之後，如果每set動作響做相同次數嘅時候覺得輕鬆咗，我會加重量，可以加强肌肉嘅感受度。當然前提係動作要保持同埋唔好整親。
2. Superset嘅好處我覺得係可以響比較短嘅時候内密集咁樣train到唔同嘅部位，而且每set之間、一set 入邊每個動作之間嘅休息時間可以自己調整。有D人同一set入邊每個動作之間唔休息，可以train到strength嘅同時又train 到耐力。
至於壞處， 唔係好覺，都係要睇適唔適合自己。唯一諗到既係通常superset 每個動作嘅重量唔會好大（每set 做到力竭都死咗啦～ )。所以我會響其他日子操PM。
3. Pull-up 同 Chin-up: 可以問 Google。

squat輕重量多次數當cardio是常識吧

想考，但未夠料

讀哂佢就夠，佢限有大學學歷以上先考得，咁大學生有基本自修能力，唔會太難

之前有冇試過or識人試過？你係讀咩科呀？

無考過，識人考到
我讀business,但係讀左aasfp教左幾年

我ss底，但讀起上黎都幾大壓力，始終唔太了解佢個考試模式

ss係sports science?!

Superset慳時間好多嗎？
如果superset compound (bench press x barbell row ) 會不會好吃力？

想問下巴打們 喉嚨痛影唔影響gym表現 ？

今日開始vertical diet

願聞其詳

企喺度食野？

會嘔

我覺得會慳唔少，主要慳係休息時間。
Bench press x Barbell row 嘅話Ok 啊，操拮抗嘅肌肉群，不過唔會做太重（所以唔會太吃力）。都係睇重感受度。

我就係擔心強度keep唔到

壓力自己俾自己，準備好就自然考得好，玩比賽都係咁

今日squat 玩drop set

3餅，2餅，1餅

玩到紅都面晒

Cls

我自己玩superset 多數都係想偷多啲時間

同埋通常都係用嚟練姿勢

強度一定冇你做單項咁多

不過如果真係有限嘅時間

可唔可以考慮吓一個main lift

之後其他嘅輔助都係用supersets?

rpe應該去到8，9

不過真係好正，當練埋心肺

做幾多下

不過達到目標真係令人好興奮

3餅8下

2餅10下

1餅20下

睇到都覺得興奮

1組就拉車

真係唔得，個強度太甘

睇字都嘔

一餅你做咗15下我都當你交貨

我都係咁
依家會試埋每個set 最後一round 做大D重量、多D次數，等全身肌力平衡D上升

又唔好，個組留力有咩意思

梗係要出盡力去做啦

我自己試過如果main loft supersets

狀態未必咁好

所以都係做咗主項之後再做輔助玩super

感覺到你留好多汗

Main lift superset係有D chur。
加油

發覺做緊gym既大隻佬 都有一個共通點
就係唔會揸住部電話做gym

咁多位Gym bro你地好

想問下香港有冇門市買到呢隻增重粉？

有人幫手拆餅定自己拆？

bc有

梗係搵人拆

仲邊有力有氣

無知一問 咩係bc?

賣supplement 鋪頭

自己google下

搵到了 唔該哂巴打

師兄們平時係邊到做gym? 係康文操左年幾 想做big3

有冇扁平足

呢個禮拜做啲咩嚟？Squat / Deadlift有？

平時P記

我如果跟教練就去佢嗰度

如果想DL呢最好用圓形餅

嗰啲六角頂係好撚煩

有單邊扁平足
痛親都係果邊

拉艇機拉謝左二頭

平時有冇用鞋墊？

有冇做咩動作去幫返自己扁平足嗰邊？

因為我自己都扁平足（接近平㗎啦）

扁平足Squat有個問題，就係唔能夠充分令到成隻腳長受力(天生冇arch)，所以可能會比較大機會將啲力轉左去前腳掌。出現嘅問題就係：蹲嗰陣時，四頭肌同埋膝頭哥壓力比較大，最後就可能都知你而家咁樣痛痛地

之前拉背再去玩拉艇機

跟住我發現我高估咗自己

有 dr kong
我未去到平
不過因為另一邊正常 搞到重心傾左衰果邊
而家有練收縮足弓
開始做gym都係上網睇練大腿肌肉幫忙支撐膝蓋壓力。。

我自己玩而家開始都唔借用鞋墊

你要練一樣嘢就係你自己arch住腳掌去Squat

如果你未有我上面講嘅習慣

咁我建議你將重量調返落少少

慢慢去練習返好個姿勢再上去

如果唔係你得到嘅傷患會更多

下次試

落地反彈撞到小腿骨

呢個都唔係問題

1. 高下數每次都要reset

2. Setup 個位要求更加準確

有冇調景嶺嘅人做gym?

大學gym room 。跟大學D trainer 練，都幾好

同樣有扁平足
想知點arch腳掌？用腳指同腳掙出力？

感覺好似用啲腳趾抓住地下咁樣

咁啲腳趾未好痛

先天有不足冇計啦

都係少少痛啫

我O型腿加扁平足

啱啱試左arch，但一咁做之後squat 到上頂果下好自然會有少少「吉」高腳嘅情況

同埋唔知關唔關扁平足事，我操親腳都係腳板內側同膝頭內側酸先

明顯關

你咁奇怪嘅

你確唔確定自己將個重心放喺腳掌中間先？

如果重心係中間冇可能會吉高腳喎

平時行駛唔駛吉高足弓
應該昨日追巴士跑落斜傷左膝
我squat 無痛的 可能我做好輕
係lunges 平衡差

頂！又忍唔住食咗個焗豬扒飯

Bulking

我自己都feel到做某啲單腳單腳嗰陣時平衡差啊

Btw 平時行我都會幫自己練下（弓住隻腳行）

有冇咩動作可以教吓點改善胸椎柔軟度，我呢個位好差

有無師兄覺得cutting會cut到抑鬱
飲食嚴格控制 做嘅重量好難再好似bulking咁提升
愈嚟愈瘦覺得自己細隻咗 會有種感覺諗緊自己係咪愈嚟愈弱

轉玩健力，唔洗cut咁多

但目標係健美嘛

唔好自欺欺人啦

一路cut一路諗 哇原來我得咁嘅料 好唔好轉返bulking 算

咁又唔好，雖然難受，但紀律都係呢個運動好重要一環

咁梗係唔會轉啦 真係轉咗就兩頭唔到岸 但強逼症真係會精神衰弱

明啊，cut 得多真係堅持唔到好耐，所以我都係差唔多就算

唔覺得自己喺度提升緊個種感覺好差

明嘅～
BTW, 我係絲，健美健力一齊玩。唔求比賽水准，求一直努力，不斷進步
今年6月份前目標, deadlift 100kg

女仔cut到見腹肌其實唔會話好靚 但總會想自己男朋友有腹肌

Exactly

佢地會有個concept係 點解你做咗咁耐gym無腹肌 好辛苦

解剖學上嚟講，腹肌人人都有。
只要體脂夠低就會見到嘅~不過形狀會因人而異。
想更加明顯就要練多D。男仔有腹肌係幾吸引～

夠了
對我呢d一生都唔會有腹肌既人 太打擊了

160cm 42kg 新手
買啞鈴買15定20kg?
有無邊度買會好啲
仲有啲1-5kg 係叫瑜珈啞鈴?用嚟練上半身幾多kg 好?
呢啲器材係around幾錢係正常?
網購係咪會好啲
見有好多種啞鈴款式

我計過我起碼要等多半年

Sor...
健身為健康同開心就好
大家加油

無錯 我一早已經放棄左6舊腹肌呢回事，主力dad bod算了

如果家用嘅話可以考慮可調節重量嘅barbell。可以去decathlon （銅鑼灣有）睇下，價錢平，質素ok。佢有一set 入邊有唔同重要嘅槓片（最重5kg)，唔同長度嘅bar 同locker。初學者應該合適。果間鋪都有你講嘅Yoga barbell。
如果可以嘅話親自試過再買會好D 。

有冇go24 荃灣巴打可以一齊chest day

我，不過我喜歡孤獨操

Same
Bench press冇人spot進步得好慢

去緊旅行 好想占

館長講江凱傑用藥事件
台灣依家仲有好多死忠話有用藥又點，你用左藥都冇佢咁勁啦

2個月由57KG升到60KG,但同時間體脂(13-->16%)同肌肉重量(大約1KG)都增加係咪屬於正常?

有冇手足做尖後因爲doms 搞到翻工冇力做野？
可以點搞？

唔係勁唔勁嘅問題

而係有冇尊重其他比賽對手嘅問題

唔正常 脂肪2Kg 肌肉反而得1Kg

1:1 都還可以接受

2:1 真係唔得

可以嘅話可以放低你嘅訓練內容/飲食/休息 等等

俾大家睇吓邊度出事

琴日見有條友，肥肥地身型大大份，leg press總共14個鐵餅

14 X 45磅=630磅

有咩問題

俾盡佢自己咪得二百磅多少少，三倍體重

我70kg未到玩704lbs Leg press 3RM

Leg press 重唔代表 Squat 到

squat PR幾多？

因為squat要用埋個core，太重條腰會收皮

仲有range 嘅問題

我squat多過一下，條腰帶就好唔舒服

條belt太新/太厚太硬？

可能太緊掛，要再試下

或者會唔會扣得太緊？

最好預返一隻手嘅位可以插到入去

Btw 今日我個friend拎咗SBD Belt

13mm 勁硬 玩左一下即刻有少少痛

無錯 leg press根本唔代表咩

7餅真係唔難

有冇留意係咪full range of motion

我相信每邊7餅依到啲人都得

3餅

又有蹲3餅大佬

「依到啲人」
我都唔想咁廢架 對唔住囉

又係我面前扮廢

自貼你隻巨手啦

無用過

我一睇就覺得倉巴又派膠，點知咁多人認真覆佢

認真問題

我都好少用
覺得上落餅好麻煩

屌 goji physical都係6角餅
做deadlift好煩

下 gogi唔係圓餅架？

我係黃埔做
唔見有

有冇人想rogue集運
想買對squat shoes

14塊真係唔難
個場有d消防插到滿哂廿塊都係咁玩

餅霸

訓練內容： 3日：胸＋三頭，背＋二頭，腳＋肩
詳細今晚放工貼圖出黎

飲食：我估呢樣出事多啲，我番甜品店
通常起身番工就係2點，所以同同事係舖頭叫外賣食。
晚餐係輪流放飯，所以個時間係不固定，同埋要買飯番舖頭食，所以無健康餐。
另外每晚番屋企都會食宵夜，阿媽煮，呢個佢盡量煮蛋白質既野食，三文魚牛扒等等，配半碗飯。

休息訓覺就平均凌晨5點至下午1點

P. S.
1.有飲奶粉，一日一杯，做gym個日飲多杯
2.體脂同磅數係用小米體脂計去量度

麻煩哂

有冇計蛋白質攝取量 最好1g/1lb或以上

其實遲食第一餐都唔係咩問題 最緊要係能量攝取唔好高過tdee

仲有訓練量睇下夠唔夠同瞓覺時間夠唔夠

主要都係呢幾樣

仲有其實啲磅唔一定準 最多做參考

你自己照鏡睇變化仲好 反正你都係要自己個physique 唔係要數字

打錯唔好意思

你個program係自製定抄？
二頭三頭好似唔值咁高attention
其實得三日，可以考慮每次都係full body work out

我想要人spot

+1,但操胸想有人spot

如果p記lat pull down 機36果格做到每組12-15下
但下1格40就唔夠力 做到5下左右

咁應該練邊格好d
想試8reps 但兩格差太遠
一係12 或者5

平時幾點去操

上次有個唔識嘅ching叫我幫手逗佢推胸

係咪我 我成日都厚住面皮問人

其實懷疑係你 年齡好似match

但係睇你片又好似唔係咁嘅樣

我有少少面盲

可以厚皮即場問？
有啲尷尬添

Us reebok 6折 買再就好平

問到啲ching一定會幫嘅

不過我通常唔會 一係搵frd

唔好相認
最近我成日fail squat，唔想俾人認到

乜唔可以架咩

琴日110KG，program叫我蹲5下，我連第三下都無勇氣落
然後125KG，program叫我試兩下
我load好餅之後，望住條bar 5分鐘，都唔敢捐落去

儲好氣，一落，完全腳軟，嘭一聲跌左
好在有safety bar，身體無傷，係自尊有d痛姐

谷完12月尾130KG之後狀態沉到一個點....

唔通係peak 完回落

最近訓得差食得差心情差，成個人都係飄飄浮浮咁，操野點會好丫

係咪好多人望住？
係我真係接受唔到

想問下呢個動作應該點操先上到多幾下 我只係做到3下之後就冇力上

係掛 仲邊好意思望有無人望我呀

如果狀態差我都係做下數算
格硬玩重量好易傷

我跟program，唔想養成逃避習慣
硬骨頭

squat 就話啫 , leg press 又可以好多水份

Program 嘅野好死嘅，雖然個個目標唔同，但如果下下要迫到自己咁死我覺得健身會少好多樂趣

練多啲三頭

可以做住bench dip或者輔助dip

好快會有進步

唔該哂 下次會練埋

請問squat 個patpat 應該落到好似圖中咁低？
定係大髀平左就可以？
謝謝

有冇乜體脂磅介紹？
budget<$500, 要有app
thanks

視乎目標同能力

所以圖既姿勢係正確？我自己感覺落到咁低條腰會好食力

落到幾低係睇你有冇拉開筋夠唔夠鬆，你啲肌肉緊既就可以唔洗諗

我反而覺得係lower back round得好衰
不過佢呢張相既focus 係bar path係腳掌中心姐

做完D尿有幾黃先係有問題?

愈低愈難，落唔到咁低既話平衡就ok
最緊要係臀部可以保持到張力唔好消失
臀部張力冇左就會用好多腰力上返黎，蹲完個下背會好酸痛

有冇師兄個肚放鬆係突出黎，但收縮有一舊舊腹肌，我自己摸皮下脂肪都唔多，但就個肚突出黎
咁樣係正常？

cut多幾%就會突出嚟都見到腹肌

其實會唔會係腹肌練太多搞到個肚突出黎？

小米磅咪係個問題 上次我都買咗
體脂同其他機有啲唔同都ok 連體重都唔同就

不過最好都盡可能自己煮 唔係話上磅就可以乜都食

打左藥就會

應該係你大腸啲屎太多搞到個肚突出嚟

有無骨盤前傾？

唔知有冇師兄分享下點練腹肌好? / 有邊隻動作係最有效? 我做 reverse crunch 做得幾廢下 但下腹真係冇咩力水 求指教

bench press 用dumbbell同barbell既重量, 正常應該差幾遠?
我barbell重量每邊20+支bar
dumbbell重量每邊22
無穩定性就差咁遠, 係咪某D肌肉有問題?

水牛肚

磅定公斤?
如果係磅既話都差太遠
44磅VS22磅，差成倍SOSAD
桿鈴更多技巧上既野，桿鈴技巧愈好同啞鈴推個重量差愈遠

公斤
barbell我每邊放一個大餅

即係60KG VS 44KG? 都差得幾多下
係咪推完桿鈴先推啞鈴渣？

分開時期操的
之前barbell連續玩2個月, 依排玩返dumbbell
同埋bench press係chest日第一樣既項目

體重都唔準?
但我個到真係煮唔到,因為間店入面冇微波爐
我都特登食豬牛雞,唔食太高油脂

訓練量我覺得還可以,考慮緊增加多一日
另外可能真係訓唔夠,但體脂升得太快有D不安

係我半抄後根據機器同感受度改良
分4個星期,每星期加一下次數
5-8RM = 5,6,7,8
8-12RM = 9,10,11,12
12-15RM = 12,13,14,15
每個動作組間休息1分鐘
轉動作的話休息1分半鐘
有考慮過FULL BODY,但遲D轉場可能加多一日
到時打算分成胸腿背肩4日,跟住每日再加1-2個三頭同二頭既動作

包膠啞鈴呢? 3kg 定 5kg 定要再高小小?

增肌要脂肪 咁我食牛腩河得唔得
因為小弟唔係好識點分好既脂肪來源同點解
唔同無啦啦食果仁個d?

哇你訓練強度可以再加，你做gym個到有無barbell?
你自己做完每一set有無好攰既感覺？

脂肪都有分好定唔好，河粉d油絕對係唔好

冇入嚟幾日就快爆post
Btw今朝忍唔住買咗個youni lean meal試試好唔好食先

增肌係要有熱量盈餘

姐係tdee要大過消耗量

唔一定要食fat,carbs,protein都ok

tdee唔係total daily energy expenditure咩

係呀

我都唔知

吸收多於消耗 (Y > TDEE) = 增加Mass

消耗大於吸收 ( Y < TDEE) = 減Mass

Mass 包括脂肪及肌肉

邊樣多啲 就要睇下你嘅做法

????

我諗係佢地大家理解上同表達有左誤會

一個想講增肌需要食多啲fat
一個就理解左想增肌就要食fat先得

如果講緊食多啲fat 我都明嘅

因為脂肪 1g = 9 kcal 更加容易超過自身TDEE

每日總能量消耗要大過消耗量？？？？

每日能量攝取大於TDEE

可能文字上有啲唔清晰姐

tdee要大過消耗量 我心諗係咪我get錯

真係要多謝倉仔巴早幾個post 推介我轉 531 program

練咗兩個月531除咗shoulder press其他都有進步

重點呢排打波又跳得高咗，可以雙手入樽了#touch#d

倉巴代言5/3/1 成功

咁都要你自己操先得既

不過...入樽？！雙手？！
幾癲喎

PPL代表要加油

唔俾跟program 表示非常苦悶

而家standing vertical應該一隻半手掌過框
如果有錢去學下Olympic lifting應該可以再跳高啲

巴打幾高？
矮撚表示呢世都唔會入到樽

我見佢哋成班上深圳玩

岩岩想講，powerlifting動作都未夠幫到手，你做埋Weight lifting就得了

你砍掉重練另計

其實有啲心郁郁想報
2日foundation 6千幾

哇乜咁貴架

有生之年可以同成班朋友一齊去真係好撚正

全身唯獨胸肌練得最差最細
以前唔識操亂推重落晒對手
依家推返輕10-12下
做5個動作練完硬係覺得唔夠pump
不過已經冇力再推應該點練好
依家Db bench 推30lb

目前慢慢加重

我6’0 181磅
但以打籃球嚟講算矮
仲要手短同手掌細

深圳邊到有

6呎可以雙手入樽好誇張喎

Fat一定要食喎 不過要食健康既fat 即係不飽和脂肪酸 有啲脂溶性既維生素可以幫助增肌 唔係一尾食多啲蛋白同carbs

NBA LV彈跳力了，真堅

183 standing過框隻半手唔小野喎

其實做3個動作，每個做多幾set，對你感受可能仲好過分開5個

你又係go24？
我懷疑我知你係邊個

會唔會啊
我嚟操嘅時間都好少人
而且我唔大隻

唔好意思，無追post，可唔可以分享吓你個programme?

雙手入樽 ，係咪本身轉531前都輕鬆單手入樽？

之前一路都只係單手拉框
係近呢三個月好似突然跳高咗

如果我無記錯姐，大家不要相認

不過個個人兄squat時會有沉得太低round back既問題，如果係你就留意一下啦

我懷疑你係咪成日望住我果個鬚根叔叔

唔相認呀
你睇住squat落時唔好用哂momentum free fall咁落, 要control
熱身時可以試下pause squat搵下自己邊個位停最舒服

有冇人個膝頭同腳指唔係指向同一方向？即係膝頭向內旋

係咪patpat弱？

thanks倉巴
下次見到過嚟指點下我
我一路都係上網睇書再慢慢feel下個form無人教

唔相認呀

聽你講好似佢玩跳樓機咁樣落去

如果唔好好控制 heavy weight嗰陣時就知死

係一定要同一方向

唔同一方向=膝頭88

啲人成日話做squat會傷腰傷膝頭

正確既深蹲姿勢唔會受傷

通常傷都係自己錯姿勢，自己留意返

有幾下見過係, 所以先忍唔住望多幾下同出下聲.

你要將對脾推出去
方向唔可以唔一樣, 呢個超級大忌

依位巴打真係要小心啲

向內有機會Quads比唔夠力

#好似係

Squat做半蹲係咪好傷
次次攰但係要做重就冇信心落哂
只係做到大脾地下平行

跟過一個蹲5餅半既鬼佬操

佢都話大重量squat一定要慢慢落，因為要keep住個張力 ，如果一野落得太快，容易失去張力會fail

！咁會係邊度用多左力？膝頭？

學到嘢
有時做3rm重量果陣control唔到

可唔可以講下點練，我係助跑起跳單手掂框度停左好耐了高唔到

當然膝頭壓力都會增加

向內彎嗰時應該係下身乜肌肉都要用齊

務求推到個重量就得啦（代償）

不過之前睇過話女性比起男性更容易向內

推

無乜點練
淨係跟倉仔巴個531 program
再之前就stronglift 5x5
我仲要squat同deadlift都做得唔重

做squat個陣第三四下開始 feel到左隻靜脈爆哂出黎
Feel到啲血流得好快
係咪支bar札住左啲血管？

冇練跳嗰啲？例如box jump嗰啲

你朝早勁早去？

Front squat?

勿相認

市面上應該不存在100%準確測體脂方法

無啊
我其實唔係好多時間操所以操哂program嘅嘢就走

介唔介意講下 body fat 幾多

無計過喎

我70kg leg press720lbs 10rm

Back

Sorry打漏左樣野，除左機器同深躊外，啲重量係指1隻db，姐係胸推肩推等等係要乘番2
另外個場無barbell, 所以月尾會轉場
呢個表我次次練完都會痠，除左背肌

我好似愈練愈內，唔知練得多留意多左定真係愈黎愈向內

我明呀
第一次買想聽大家推介姐

係唔係谷得好行? 如果身體入面壓力大係會有呢D問題
不過你好似誇張左D.

平時一般做幾多下?

幾萬蚊既都唔準
$500留番食餐好既好過啦

110kg 做10-12下
Feel到血壓上升

買個脂肪夾 , 又平又準

拉框變雙手入蹲，保守估計應該都跳高咗10cm 三個月就有成果好堅

可唔可以分享個program 好想跟（啱啱都google咗陣531唔知係咪一樣）

另外想問你squat係full squat定1/2定1/4，我曾經睇過啲人寫vertical jump練1/4係最有效

去開間gym room無得練box jump，一直都覺得練少咗嘢咁（藉口）

531其實係好基本既野, 自己摸索都OK的
不過如果想要彈跳, 就唔可以只練powerlifting

即係當我上中下胸各一 如果加埋fly
每個做5-6組咁

我唔係需要好準，而係要長期比較到上升下跌
而且我宜家得體重計冇意思

想問下physical 啲ez bar幾重?

我都好想學Olympic lift但唔知邊度有得學

其實想入樽拎住個波練重要啲
而家我就算跳高咗都成日炒樽

概念好似練strength為主，week 3就練一練power。
其實係咪首先準確知道自己1RM先？毒L做gym成日好怕去挑1RM...

過埋呢排個比賽，等我都試吓先

我健身都係為咗打波提升表現 有時被隊友提醒唔好練到over咗，大隻好容易令到個人反應變慢（又真係會... ）所以開始練返50-70% 1RM細爆發力同肌耐力為主

我都係， 但係我唔係打籃球唔洗驚拎唔拎得住個波

咁我又唔擔心
因為我入到樽但唔識打波

邊有咁易over左

我目標係westbrook 身材
雖然唔太鐘意佢打法但佢身型幾靚

你不要想太多，佢係body builder 級基因

人地係黑人有加乘
我呢啲黃種人先天已收皮

FF吓咪幾好

有幾多黃種人雙手入到樽

你先天都幾無得彈架喇

想問減重
我係絲 153高 59kg(肥過部電單車)
想問下各位巴絲做咩cardio exercise 好？
好想回落翻50kg

新手lm
請問減肥遇到plateau可以點做？
已經每日食到得1100-1300 cal 同一個禮拜做六次運動

利伸
絲 172cm 73kg

減肥真係唔識答

增肌我就叻啫

有冇安排chest meal?

59kg好重咩

好肥啊🙈🙈bmi 超哂標

平時禮拜六日會有一兩餐，全日食到大概1500cal，咁樣算唔算cheat day?

睇落好似食太少

你有冇計過tdee？tdee減10%可能仲好

食得太少減肥唔一定work。食咁少個metabolic rate都會同時降低，反而減唔到。

利申：2up+7up

咩cardio都無所謂
你自己鐘意又可以持之以恆就得
減肥最緊要係飲食
只要係caloric deficit 就算唔做cardio一樣會減到脂

Cheat meal 原意係為咗令到身體唔好適應嗰個飲食模式

你覺得食多咗200會唔會有幫助

有冇做過inbody,卡咗幾耐？

係時候加入阻力/重量訓練
增加左muscle mass之後新陳代謝率只然會加快
1300cal 已經係average女性base metabolic rate咁濟
再格硬減cal落去對身體可能會有害 同埋亦會好快又再plateau

我比較好奇佢嘅Bf

人地有無男朋友關你咩事
講笑
就咁睇剩係知muscle mass唔會太高
咁相對BF應該會高

1100-1300同做6次運動都減唔到

我就好奇自己上網睇緊

我假設佢 Age:25 Bf: 40%

TDEE 都：2270

咁樣講佢至少每日都有900 deficit

Bmi 高唔代表你一定肥喎，最好計下你自己既ffmi 幾高先

可能佢已經減左一時間
長期咁低卡 個metabolic rate自然會減慢
所以唔會有2270咁多
亦都係佢plateau嘅原因

所以我諗佢都有需要食返一餐大嘅（Cheat)

提高返佢嘅代謝率

真心笑左出聲

我而家六日都係練重量，pplppl咁行，再加一兩次39 mins cardio，求教下巴打應該點樣改

點知佢bf得160

我大概30%左右

你食少成千

呢個模式食咗幾耐？

但我驚會反彈 ，同埋我想問慢慢加返daily calorie intake work係咪可以提高返嗰bmr?

個半月

我都覺 ，但係我驚身體慣咗食咁，突然食多返會反彈，如果我慢慢提高返會唔好啲。

兩個半月至啱

少少先天啦
我以前本身超肥(bf 30%)
後尾用咗一年減到去正常身型，先至掂到框
後尾開始做gym彈跳力先開始慢慢有進步
我真係好想入到樽所以好畀心機練
而家可以喺街場入樽嚇下mk仔

放縱極計埋年三十晚團年都係4日既姐

肌肉量不足

我ffmi 17.5 係咪好低

你呢d case好典型的，要靠高蛋白質飲食加重訓，幫你練番d肌肉出來幫你消脂

淘寶keep幾好好

我已經好高蛋白，每日120-140g protein

即係邊隻機？

順便貼埋圖求指點
呢個我買咗135人仔
其實最平嘅方法唔係喺淘寶買
係首先下個app叫keep攞咗一堆coupon
再集運買返嚟香港
我用左差唔多一個月
係督促到自己

你fat同carbs呢？

我都減緊 (TDEE -150)

我1lbs= 1g protein

Protein 170
Fat 77
Carbs 280

5/1–>14/1 (9days)
5/1 76.5kg
14/1 76.1kg

預計 9x150=1350 deficit ~ 0.4kg
現實 0.4kg 差不多

我唔想跌lean mass 所以deficit around 150-200

咪係囉⋯⋯我夠8餅
但sq1餅都得個幾下
rock架長期有人....自己又太廢唔敢去馬

利申：半年新手

有無師兄著過adidas powerlift 3.1?
我見官網原價先£64.95
宜家減到四十幾鎊

重訓呢

我記得有個叫做蛾羅垃英嘅人好似有

我想問我cutting 行4/20if
一星期應該點分配cheat meal?

間鋪有舉重鞋買
得reebok legacy有平
adidas賣得仲貴過官網

where？有belt可試喎

英國黎

真心爆左句粗口

pplppl咁行

點會差咁遠架

頭先US STORE買咗
USD 65
用緊國際轉運，22蚊1lbs

聽講3.1好闊 適合我扁平足

我都係扁平足
平時著開7.5-8 uk size
頭先間鋪得7號 試上腳岩岩好貼住
我諗會上網買7.5

着咗對鞋唔代表你有解決呢個問題

我建議你真係好好練下點樣去arch 先至去試呢啲鞋

我屋企都有一對 不過未練好我都唔會着

喺街度笑出聲

你地fasting會唔會飲zero可樂

fat 40-50g
carb 90-100g
會唔會太少？

問題係我隻腳著47號
好大好闊
香港買鞋最大45.5

細食撚 增肌好辛苦

好似話代糖都會導致胰島素會上升

如果你本身肌肉量係唔夠你仲要食咁低碳

你想點樣增肌令到代謝率提高

如果carb 150g 夠唔夠？

試下加返多200kcal 觀察下

係喎 fucking可口可樂

我聽日開始試下先，唔該晒巴打

不過其實認真

我自己唔會咁極端玩1000？

就算我去到盡都係去到500

因為如果一日食少500

一星期已經一磅

* 大前提係你唔需要速成

一星期一磅唔係正常咩？

其實我都覺得有啲減得快，之前係平均一星期減1 kg，但係我見做weight training用嗰啲重量又冇乜變過，所以冇理

係正常呀

不過依家上面個位小姐

每日都食差唔多1000以上 deficit

一星期都接近兩磅呀痴線

數字上可能你好多

但係如果當中肌肉流失比例都大嘅話

咁你嘅代謝率繼而就會下降

結果就係越嚟越慢

精神氮泵

好想俾依種身型既人打一拳睇下會唔會

如果餐餐出街食點先可以控制到個卡路里同蛋白質

都係迫自己架啫

都係睇#2

方法人地俾左你，做唔做到睇下自己既決心啫

睇下食乜

盡量食啲有雞，牛，豬既野

吉野家同大快活雞胸飯係唔錯既選擇

做完深蹲貪得意做leg curl
十年唔做一次，一做就hamstring抽筋
企左係部機度郁唔到，一郁就好想抽筋

吉野家 茶記扒餐 爭鮮
記得走汁